<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<document-metadata version="1.0" xmlns="http://breeze.macromedia.com/">
	<document-info>
		<title>Basi di Dati e Conoscenza - Prova Pratica II</title>
		<summary></summary>
		<author/>
		<keywords/>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000001.jpg"/>
		<view-link href="/index.htm?slide={{position}}" href-html5="/index.htm?slide={{position}}" href-swf="/"/>
	</document-info>
	<section type="slide" position="1" xmlns="">
		<title></title>
		<content> Prova Pratica II (Redazione rivista culinaria)  Prova Pratica II (Redazione rivista culinaria) </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000001.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="2" xmlns="">
		<title>Descrizione dell’azienda</title>
		<content>Una redazione giornalistica di una rivista culinaria vuole creare un sistema di gestione delle ricette inviate dai lettori. Nella redazione lavorano da 1 a 5 redattori collaboratori e 1 caporedattore. Ogni settimana i redattori verificano le ricette inviate dai lettori e scartano quelle ritenute non idonee, le idonee vengono sottoposte, alla fine del mese, al caporedattore per l’approvazione definitiva che comporterà la pubblicazione sulla rivista. Ogni ricetta è contraddistinta da: autore, tipologia* lista ingredienti, quantità per ogni ingrediente, tempo di cottura, modalità di preparazione, difficoltà (da 1 – facile a 5 - difficile), numero di porzioni, note. La redazione sta valutando la possibilità di mettere su un sito Internet le ricette e di consentire ricerche di ricette per calorie per favorire anche i visitatori che desiderano seguire un regime dietetico controllato. (*) primo, secondo, contorno, dolce, ecc… Descrizione dell’azienda  Una redazione giornalistica di una rivista culinaria vuole creare un sistema di gestione delle ricette inviate dai lettori. Nella redazione lavorano da 1 a 5 redattori collaboratori e 1 caporedattore. Ogni settimana i redattori verificano le ricette inviate dai lettori e scartano quelle ritenute non idonee, le idonee vengono sottoposte, alla fine del mese, al caporedattore per l’approvazione definitiva che comporterà la pubblicazione sulla rivista. Ogni ricetta è contraddistinta da: autore, tipologia* lista ingredienti, quantità per ogni ingrediente, tempo di cottura, modalità di preparazione, difficoltà (da 1 – facile a 5 - difficile), numero di porzioni, note. La redazione sta valutando la possibilità di mettere su un sito Internet le ricette e di consentire ricerche di ricette per calorie per favorire anche i visitatori che desiderano seguire un regime dietetico controllato. (*) primo, secondo, contorno, dolce, ecc… Descrizione dell’azienda  </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000002.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="3" xmlns="">
		<title>Descrizione dell’azienda</title>
		<content>I visitatori / autori di ricette dovranno essere registrati e dovrà essere tenuta traccia delle ricette pubblicate per ogni visitatore / autore. Per ogni visitatore / autore si dovrà conoscere: nome*, cognome*, indirizzo, telefono abitazione, telefono cellulare, indirizzo e-mail* e data di nascita. Ogni visitatore / autore dovrà firmare una liberatoria per la legge sulla privacy e per garantire l’originalità della ricetta. I redattori saranno caratterizzati da: nome, cognome, matricola.  Il capo redattore sarà caratterizzato da: nome, cognome, matricola e dovrà poter essere in grado di gestire i profili dei collaboratori che potranno variare in numero nel tempo. (*) campi obbligatori Descrizione dell’azienda  I visitatori / autori di ricette dovranno essere registrati e dovrà essere tenuta traccia delle ricette pubblicate per ogni visitatore / autore. Per ogni visitatore / autore si dovrà conoscere: nome*, cognome*, indirizzo, telefono abitazione, telefono cellulare, indirizzo e-mail* e data di nascita. Ogni visitatore / autore dovrà firmare una liberatoria per la legge sulla privacy e per garantire l’originalità della ricetta. I redattori saranno caratterizzati da: nome, cognome, matricola.  Il capo redattore sarà caratterizzato da: nome, cognome, matricola e dovrà poter essere in grado di gestire i profili dei collaboratori che potranno variare in numero nel tempo. (*) campi obbligatori Descrizione dell’azienda  </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000003.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="4" xmlns="">
		<title>Operatività</title>
		<content>Operazioni: Carico delle ricette con frequenza 100 operazioni a settimana. Validazione delle ricette non ancora visionate e inoltro al caporedattore (100/sett). Ricerca ricette per tipologia, ingredienti, tempo di cottura e difficoltà (500/gg). Ricerca ricette per calorie (500 / gg). Calcolo delle calorie di più ricette combinate scelte attraverso precedenti ricerche(100/gg). Calcolo delle ricette validate da un singolo redattore con possibilità di stampa selettiva (solo di alcuni campi) o dell’intero record. Operatività  Operazioni: Carico delle ricette con frequenza 100 operazioni a settimana. Validazione delle ricette non ancora visionate e inoltro al caporedattore (100/sett). Ricerca ricette per tipologia, ingredienti, tempo di cottura e difficoltà (500/gg). Ricerca ricette per calorie (500 / gg). Calcolo delle calorie di più ricette combinate scelte attraverso precedenti ricerche(100/gg). Calcolo delle ricette validate da un singolo redattore con possibilità di stampa selettiva (solo di alcuni campi) o dell’intero record. Operatività  </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000004.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="5" xmlns="">
		<title>Cosa si deve realizzare</title>
		<content>Definire lo schema concettuale e formalizzare tutti i documenti allegati Definire lo schema logico e formalizzare tutti i documenti allegati.  Fornire una spiegazione circa le scelte fatte in termini di ristrutturazione schema E-R. Definire un possibile schema fisico. Implementare con linguaggio php le funzioni descritte nelle slide: “operatività” distinguendo gli ambienti operativi per i diversi livelli: visitatore/autore, redattore, capo-redattore. Gli script potranno essere resi disponibili via web e dovranno essere inviati per posta elettronica al mio indirizzo di email. Cosa si deve realizzare  Definire lo schema concettuale e formalizzare tutti i documenti allegati Definire lo schema logico e formalizzare tutti i documenti allegati.  Fornire una spiegazione circa le scelte fatte in termini di ristrutturazione schema E-R. Definire un possibile schema fisico. Implementare con linguaggio php le funzioni descritte nelle slide: “operatività” distinguendo gli ambienti operativi per i diversi livelli: visitatore/autore, redattore, capo-redattore. Gli script potranno essere resi disponibili via web e dovranno essere inviati per posta elettronica al mio indirizzo di email. Cosa si deve realizzare  </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000005.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="6" xmlns="">
		<title>Copyright</title>
		<content>Copyright AVVISO - Ai sensi dell'art. 1, comma 1 del decreto-legge 22 marzo 2004, n. 72, come modificato dalla legge di conversione 21 maggio 2004 n. 128, le opere presenti su questo sito hanno assolto gli obblighi derivanti dalla normativa sul diritto d'autore e sui diritti connessi. Tutti i contenuti  sono proprietà letteraria riservata e protetti dal diritto di autore della Università degli Studi Guglielmo Marconi.&amp;#x0A;Si ricorda che il materiale didattico fornito è per uso personale degli studenti, al solo scopo didattico. Per ogni diverso utilizzo saranno applicate le sanzioni previste dalla legge 22 aprile 1941, n. 633.  Copyright©UNIMARCONI Copyright AVVISO - Ai sensi dell'art. 1, comma 1 del decreto-legge 22 marzo 2004, n. 72, come modificato dalla legge di conversione 21 maggio 2004 n. 128, le opere presenti su questo sito hanno assolto gli obblighi derivanti dalla normativa sul diritto d'autore e sui diritti connessi. Tutti i contenuti  sono proprietà letteraria riservata e protetti dal diritto di autore della Università degli Studi Guglielmo Marconi.&amp;#x0A;Si ricorda che il materiale didattico fornito è per uso personale degli studenti, al solo scopo didattico. Per ogni diverso utilizzo saranno applicate le sanzioni previste dalla legge 22 aprile 1941, n. 633.  Copyright©UNIMARCONI </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;L’ultima slide di ogni file sarà sempre quella del Copyright.&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000006.jpg"/>
	</section>
</document-metadata>
